[至少未死人] 民航處專家報告:新空管系統安全可靠

民航處成立的航空交通管理系統專家小組召開第四次會議，並就新空管系統提交中期報告。專家小組主席兼民航處處長李天柱會後見傳媒表示，新空管系統自去年11月中啟用以來，為進出香港情報區的航班，提供可靠、暢順、安全的交通服務，新系統可用性高於99.9%，達國際級水平。

李天柱稱，備用系統毋須啟用，在磨合期間，雷達顯示屏曾經出現雙重影像、顯示屏未能顯示航班資料、電腦短暫故障等問題，目前已獲得有效處理，大致已解決。

報告指出，系統成功克服去年底至今年初的航班高峰期，建議繼續監察，並多諮詢前線人員意見，又稱要為夏天的惡劣天氣做好準備。

專家小組將於今年11月發表總結報告。